有冇人覺得蔡斯係宗教黎

睇完呢個post, 個Zeiss完全比三陽屌住黎姦. 蔡斯竟然輸比2000蚊嘅貨仔但班老野就日日吹到佢天上有地下無.

我接受唔到

一聽人用Leica鏡，就知多數伏，唔伏就好勁
晒屎咪又係咁

貴機唔送技術，貴機送自信
人地接客一見你用Leica就知有錢人
重唔乃晒鞋底咩

試下Leica M10對Canon M10
隨時Canon贏
但人地接唔接受到部傻瓜機贏？

你部D850呢? 咁快做泥坑叛徒? 你係D850大師喎

我係咪講錯野？
你係咪有啲誤會？

D850比想像中無咁突出
但性能一流，只係我鳩流流唔識用姐

In D610 I Trusted

標題 作者 分台 最後回覆 評分 回覆
‎有冇人覺得蔡斯係宗教黎 不了要返工 攝影台 9 分鐘前 -2 6
‎廢老平時屌9後生，出事就要我地捐血 不了要返工 時事台 19 小時前 37 12
‎呢個攝影師影相幾正喎 不了要返工 攝影台 21 小時前 -1 4
‎香港攝影師真係世界級...... 不了要返工 攝影台 20 小時前 27 28
‎啲雀仔對腳比人綁住果啲係咪繩黎 不了要返工 攝影台 2 日前 -3 7
‎我情願每程車比多幾毫都唔想坐巴膠架車 不了要返工 上班台 2 日前 5 6
‎成個公園都充斥住班老坑加長炮 不了要返工 攝影台 2 日前 7 9
‎呢個呀叔玩光繪又幾掂喎 不了要返工 攝影台 21 小時前 31 25
‎佢老味一條人命先8萬 不了要返工 時事台 3 日前 -383 122
‎點解攝影師咁鐘意批走新郎個頭嘅？ 不了要返工 攝影台 2 日前 181 49
‎讀唔成書啲人先讀教院 不了要返工 校園台 2 小時前 586 184
‎台狗只識以怨報德 不了要返工 時事台 4 日前 11 19
‎比中共迫害（真人真事） 不了要返工 時事台 4 日前 -1 7
‎點解Sunderland 個FB疑似似不斷delete留言嘅？ 不了要返工 校園台 4 日前 -3 8
‎呢個阿叔影雀又幾正喎 不了要返工 攝影台 2 日前 15 17
‎去左台灣個攝影旅行團返黎 不了要返工 攝影台 13 小時前 13 35
‎台灣加油！ 不了要返工 時事台 7 日前 1 3
‎大家係肥花最仆街試過賣咩比人 不了要返工 手機台 3 日前 -197 33
‎點解仲有人敢係肥花買二手野 不了要返工 硬件台 7 日前 -52 9
‎覺唔覺外國人好鐘意用中長或者長鏡影人像 不了要返工 攝影台 2 小時前 -9 32
‎係攝影台都有一段時間 不了要返工 攝影台 9 日前 -3 10
‎教大家一個成語 螳螂捕蟬 不了要返工 學術台 10 日前 0 4
‎每次知道有年輕有為嘅人死都會好開心 不了要返工 時事台 11 日前 1 4
‎時下既學生哥放左學究竟鐘意去邊？ 不了要返工 攝影台 11 日前 -4 1
‎呢幅prewedding 係咩玩法 不了要返工 吹水台 12 日前 1 3
‎（極不安）夜晚睇到幅咁嘅相都咪話唔驚 不了要返工 攝影台 12 日前 18 2
‎支那有低端人口係仲好 不了要返工 時事台 13 日前 3 3
‎啱啱係地鐵串到個OL想喊 不了要返工 上班台 14 日前 15 6
‎真係有人會比錢影呢啲相？ 不了要返工 攝影台 9 日前 223 66
‎紀律部隊啲人特別鐘意叫雞同搞人老婆 不了要返工 時事台 15 日前 50 19
‎點解有傻仔比幾千跟人學影相 不了要返工 攝影台 14 日前 -5 18
‎街頭藝人咪又係乞兒黎 不了要返工 時事台 15 日前 6 18
‎一人一方法爭取香港獨立 不了要返工 時事台 18 日前 7 4
‎我終於明白點解中國人係東亞病夫 不了要返工 時事台 18 日前 7 18
‎連登仔正一垃圾！垃圾！呢句我講嘅！ 不了要返工 政事台 18 日前 -4 6
‎覺唔覺生得樣衰嘅人精神都有啲問題 不了要返工 時事台 20 日前 29 28
‎黃台仰呢條死仆街害死成個本土派 不了要返工 時事台 22 日前 11 2
‎（港獨）焦土政策初見成效！ 不了要返工 時事台 22 日前 1 2
‎知道梁天琦要坐監後我喊左成晚 不了要返工 時事台 22 日前 -63 17
‎點解班攝影師FB啲like全部都中東人黎？唧 不了要返工 攝影台 13 日前 20 14
‎有冇人好憎啲扮野撚/西 不了要返工 感情台 26 日前 3 6
‎點解班港女覺得所有中菜都係cheap野 不了要返工 感情台 26 日前 18 22
‎班大愛膠又跟車太貼 不了要返工 時事台 27 日前 1 2
‎係香港只有冇病嘅人先戴口罩 不了要返工 時事台 27 日前 21 8
‎多左臭雞港女玩行山同影相 不了要返工 攝影台 24 日前 -98 37
‎好多神級攝影師用菲林 不了要返工 攝影台 29 日前 3 13
‎有冇師兄鐘意睇人用貴機影垃圾相 不了要返工 攝影台 22 日前 65 81
‎而家啲女咁鐘意直播賺錢 不了要返工 娛樂台 21 日前 2 11
‎學術討論 呢幅圖究竟係點影？ 不了要返工 攝影台 1 個月前 -4 9
‎攝影界係一個劣幣驅逐良幣嘅例子 不了要返工 攝影台 1 個月前 14 5
‎希望中伏果對新人睇開啲啦 不了要返工 攝影台 1 個月前 -10 10
‎究竟係有on9新人定白痴攝影師先？ 不了要返工 攝影台 1 個月前 6 18
‎Sigma 個Foveon算唔算最不思進取嘅sensor? 不了要返工 攝影台 1 個月前 -1 3
‎支那好好地做血肉工廠同世界妓院咪算囉 不了要返工 時事台 1 個月前 16 10
‎點解仲有傻仔係香港買菲林機 不了要返工 攝影台 1 個月前 -13 10
‎（地球空心論）地底人係咪外星人黎？ 不了要返工 學術台 1 個月前 0 2
‎有冇方法可以提升自己維度 同外星人或者靈界接觸？ 不了要返工 學術台 2 個月前 7 3
‎（突發）漫畫暗藏平行世界嘅秘密！ 不了要返工 學術台 2 個月前 -2 1
‎連登班迷信撚係咪白痴黎？ 不了要返工 學術台 1 個月前 42 41
‎Sigma 個Foveon咁正點解都冇人講 不了要返工 攝影台 2 個月前 3 37
‎南亞人屈餐廳員工種族歧視 不了要返工 時事台 2 個月前 646 119
‎係香港 做好人只會比人搵笨 不了要返工 時事台 2 個月前 1459 235
‎香港班貓狗撚個個痴痴地線 不了要返工 時事台 2 個月前 -14 7
‎不得不承認 菲林攝影已死 不了要返工 攝影台 2 個月前 -23 32
‎比對新人嚇足我成晚 不了要返工 攝影台 2 個月前 11 8
‎影相係貴精不貴多 不了要返工 攝影台 2 個月前 -10 42
‎香港零售業係自己玩死自己 不了要返工 時事台 2 個月前 9 5
‎香港人做生意特別仆街 不了要返工 玩具台 2 個月前 37 19
‎點解lomo咁垃圾都有人買 不了要返工 攝影台 2 個月前 4 3
‎文青影相係世界級 不了要返工 攝影台 2 個月前 18 10
‎我知點解女人容易炒車 不了要返工 時事台 2 個月前 6 8
‎究竟支那落後日本幾多年？ 不了要返工 攝影台 2 個月前 -1 2
‎我毁滅左一個年輕攝影師嘅夢想 不了要返工 攝影台 2 個月前 -11 7
‎呢個攝影比賽好撚正 贏左有80D送 不了要返工 攝影台 2 個月前 5 19
‎其實罪大啲機影相係咪偏藍？ 不了要返工 攝影台 2 個月前 -1 7
‎香港攝影師絕大部份都係垃圾 不了要返工 攝影台 2 個月前 -29 33
‎所謂老鏡都係呃9啲新手用 不了要返工 攝影台 2 個月前 22 76
‎攝影台含拎貓已起底 不了要返工 攝影台 3 個月前 5 11
‎35mm菲林已經冇存在價值 不了要返工 攝影台 3 個月前 -19 62
‎覺唔覺台灣人係日本人面前就好似隻狗咁 不了要返工 旅遊台 3 個月前 22 13
‎覺唔覺香港越近支那啲地方啲人越低等 不了要返工 時事台 3 個月前 6 51
‎如果一個弱智人士 殺左/強姦人 不了要返工 時事台 3 個月前 0 17
‎影完菲林後比條女屌 不了要返工 攝影台 3 個月前 194 39

D850真係靚機黎

我唔太識用
明明性能好勁

但就無無左種「感覺」

鏡頭好重要，你用咩鏡？

濕鳩龍仔

Btw, 「感覺」唔係鏡頭可以帶比我既野

你影女特別有感覺添, 去叫雞啦唔好影相

靚鏡加850應該可以有中幅fine art feel

Fine art唔需要靚鏡，要個腦
正如一枝靚筆唔會令人寫出本名著

味道既野係識咩呀，你會明點解含撚貓鐘意含撚咩？

佢中意咩味既撚？

其實三陽有幫Zeiss代工過zoom lens

但價錢只係蔡1/5 睇到我硬硬地

aeg即係70年代鏡，三洋話哂都201幾年鏡，科技差成40 年，嬴唔到就死得 la

其實zeiss,leica果d, 唔講咩鏡味，只比較光學質素，係比同年代的鏡頭好，但近代科技進步，電腦計算又快又精準，唔係極端情況下間間都應該唔差得遠吧

但Zeiss比人踢爆過係Tamron黎😂😂😂😂

買個隻咩irix,其實都係三陽黎

一向都有揾日本廠代工生產嫁 la, 幾廿年前都同Kyocera同yashica合作出contax系列
leica都有揾minolta代工，又有買zeiss 設計，睇cost嫁姐，highend果d咪自家做

好似買手袋咁
幾百蚊買個袋同幾萬蚊買個袋
其實功能唔差得遠
不過個樣 設計 QC 手感
幾萬蚊o個個確實有優勝地方
例子有 batis 85.8 同 sony 85.8
光學質素真係唔差幾多
但weather seal, bulit quality, design 方面
Batis 真係正好多

可能根本都係Tamron代工

85始終都係Sigma 1.4誇張

Sigma一味好sharp 反差好勁
反而冇柔既一面
大頭九算係依個焦段算係攻守兼備既鏡